有分析稱本港僱員明年加薪幅度只有0-3%

香港人力資源管理學會早前公布薪酬趨勢調查結果，顯示本港僱員今年平均加薪幅度為3.6%，而預計明年會加薪的僱主，平均加幅3%。

環球管理諮詢董事總經理李漢祥說，由於經濟不明朗，加上社會不穩，加薪幅度可能只有0-3%。至於高層經理及行政人員因為替代性低，相信加薪幅度沒有太大影響。

李漢祥說，留意到有大企業不著急在現時環境下擴充業務，已停止招聘及凍結人手，亦不看好聖誕節旺季，有零售、餐飲、旅遊行業已出現凍薪，甚至要求員工放無薪假期，變相減薪。

他認為，農曆新年後會出現裁員潮，明年3月公布的失業率或由現時的2.9%，上升至3.1-3.2%。

仲諗加薪，未比人炒都偷笑